<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>三木SW的博客</title>
  <subtitle>关于未来的一切</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://dm732.xyz/"/>
  <updated>2016-02-15T03:44:45.100Z</updated>
  <id>http://dm732.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>三木SW</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>个性的建立</title>
    <link href="http://dm732.xyz/2016/02/15/%E4%B8%AA%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%BB%BA%E7%AB%8B/"/>
    <id>http://dm732.xyz/2016/02/15/个性的建立/</id>
    <published>2016-02-15T03:42:35.000Z</published>
    <updated>2016-02-15T03:44:45.100Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;当一个人的个性真正建立之后，便不再对过眼的事物轻易全信或者轻易被完全融入某个氛围。如果同时具有聆听的品质，就能显得睿智同时平易近人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而立之人的品格大多能够在一定形式上独立，但谈吐行事均能够收放自如并不那么多。以前我常纳闷这种状况，现在想明白了。在经过一定时间的社会生活后，人们自知或者不自知地形成了自己特有的思维方式，这些思维千差万别，没有完全相同的。同时，作为群体动物，相伴相依、相互沟通必不可少。问题在于，群体文化常常错把沟通和认可作为了一种标杆，导致每个人都不安地以为，不被认可就没有意义，反而浪费没有必要的调整时间，从而对个体和团队成长都造成不利影响。然而，这种不利影响之所以形成并不是因为文段开头提及的“谈吐不自如”，而是因为对很多人来说，自身成长的特质里面，并没有长袖善舞这一项，转而是速记、耐性、反转、抗打击等之类。因而问题的结论是问题本身提炼错误，大多数人并不需要让自己变的健谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依此顺推，大多数人也并不需要让自己变得或暖男、或逐名、或博爱等常常为社会舆论推崇备至的国民好品质，除非自己本来就有那样的基因，或者真正自信能够成长为那个样子并且在行动（这时候执着就是自身的基因）。不然，则大可以潇洒自信的做个独立个体，孤僻但冷静，枯燥却睿智，阳光而放荡，创新却易燥，诸如此类，远观无一没有可取之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就个性而言，具有特质远比老好人来的重要。希望日后自己回忆青春时，全然是在回忆发生过的事情，而不是某些逝去的品性。特以此自警。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当一个人的个性真正建立之后，便不再对过眼的事物轻易全信或者轻易被完全融入某个氛围。如果同时具有聆听的品质，就能显得睿智同时平易近人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而立之人的品格大多能够在一定形式上独立，但谈吐行事均能够收放自如并不那么多。以前我常纳闷这种状况，现在想明白了。在经过一定时间
    
    </summary>
    
    
      <category term="人文" scheme="http://dm732.xyz/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5月2日</title>
    <link href="http://dm732.xyz/2016/02/13/5%E6%9C%882%E6%97%A5/"/>
    <id>http://dm732.xyz/2016/02/13/5月2日/</id>
    <published>2016-02-13T13:55:51.000Z</published>
    <updated>2016-02-15T03:38:16.771Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;据说这一天叫同志节，呵呵，想来这可能是今天遇到的唯一一个乐子，故此，再呵呵一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 实在懒得去看看山看看水，尽管看到了确实会高兴，会觉得甚舒服，但也确定，效果基本与起头的第一句话没大的区别。近些天，脑子幸运地被一次又一次冲击，理解美，理解世事，理解规律，理解人性。以致，挖出了周杰伦所有的专辑，想听听出来，从最开始人为什么会喜欢他。甚至，把王家卫的几部老电影重新复习了几遍，想看看，这个家伙竟是如何思考的。甚至，沿着一条江，从中午走到傍晚，想知道，也如此干过的人这么做时在想什么。甚至，对着另一条江，喝了一整个下午的茶，看水里的船、岸上的人，想知道，船，是否和岸上的人一般，快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑子里有东西想是一件快乐的事情，尽管有时候伴随着某种不好的心情，尽管，想的多了会累。不同遭遇的人，脑子里想的东西是不一样的，不同心情的人，想的东西也是不一样的。然而，人们喜欢共鸣。其实，人们应该喜欢各异才对。但那很复杂，人们便不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人喜欢写故事，有些人擅长写故事。有些人爱看故事，也有些人喜欢生故事。这其实都很好，活着是要找到些钟情的东西的，能有擅长的事，就更了不起了。只不过，世间的人又是相同的。其实，可能，并没有那么些故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事都是一样的。不过换了人，换了物，换了时间，换了事情……&lt;br&gt;我这样的态度是不可取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;树有树的生活，鸡有鸡的骄傲。树的叶子会飘摇，会反光，会和着雨随拍歌唱。老母鸡会抓虫子，会跑和扇翅膀，下了蛋之后会骄傲地歌唱。人不会，人只会站着、坐着、蹲着、躺着，最快乐的，还是想着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考，是件让人神往也值得人神往的事。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;据说这一天叫同志节，呵呵，想来这可能是今天遇到的唯一一个乐子，故此，再呵呵一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 实在懒得去看看山看看水，尽管看到了确实会高兴，会觉得甚舒服，但也确定，效果基本与起头的第一句话没大的区别。近些天，脑子幸运地被一次又一次冲击，理解美，理解世事，理解规律，理解人
    
    </summary>
    
    
      <category term="人文" scheme="http://dm732.xyz/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>代码</title>
    <link href="http://dm732.xyz/2011/03/18/%E4%BB%A3%E7%A0%81/"/>
    <id>http://dm732.xyz/2011/03/18/代码/</id>
    <published>2011-03-18T13:55:51.000Z</published>
    <updated>2016-02-15T03:50:38.138Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;好长时间了，都没再看到曾经孤芳自赏的墨迹。&lt;br&gt;又提起了笔，却惊诧不再清晰，该从哪里写起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子一天天过去，不论过去有没有被惦记。&lt;br&gt;我早已不再寻找静谧的草地，&lt;br&gt;尽管偶尔还会想起，&lt;br&gt;丛间悉悉索索的密语。&lt;br&gt;那时总会将虫蚁幻作林间的夸父、颛顼，&lt;br&gt;或观它千里寻寻觅觅，&lt;br&gt;或惊其战场所向披靡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也还总是会想起，&lt;br&gt;想来快乐的小秘密，诸如&lt;br&gt;谁掰折了谁的一支铅笔，&lt;br&gt;在当时，&lt;br&gt;那会是何等的惊天动地，&lt;br&gt;而我，就非常地明了它的来来去去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我有你，&lt;br&gt;我的你，有我的过去。&lt;br&gt;却似乎总盼不到，&lt;br&gt;来自我的给你的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆里，&lt;br&gt;有你的欢笑与淘气，时常，&lt;br&gt;不经意就会想起。&lt;br&gt;雨，我和你，&lt;br&gt;应该出现在过，我的梦或者空想里。&lt;br&gt;那会是个好天气，&lt;br&gt;淅淅沥沥，波光涟漪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顽皮，雨滴。&lt;br&gt;柔软，草皮。&lt;br&gt;许多年后，依然会嗅得到，这丝丝气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又望到了，&lt;br&gt;车窗里的你，留着发髻。&lt;br&gt;我的眼睛，偷偷地拍下，存进记忆。&lt;br&gt;完美，胜过最好的相机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，我给你洗……&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好长时间了，都没再看到曾经孤芳自赏的墨迹。&lt;br&gt;又提起了笔，却惊诧不再清晰，该从哪里写起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子一天天过去，不论过去有没有被惦记。&lt;br&gt;我早已不再寻找静谧的草地，&lt;br&gt;尽管偶尔还会想起，&lt;br&gt;丛间悉悉索索的密语。&lt;br&gt;那时总会将虫蚁幻作林间的夸父、颛
    
    </summary>
    
    
      <category term="人文" scheme="http://dm732.xyz/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
